拒評大劉入稟 林鄭：非每個意見都接納

拒評大劉入稟 林鄭：非每個意見都接納

團體昨在特首辦外向林鄭月娥抗議，反對修訂《逃犯條例》。陳善南攝

【本報訊】華人置業集團前主席劉鑾雄前天就政府修訂《逃犯條例》向法院提出司法覆核，質疑修例賦予特首無限制權力啟動引渡，侵犯《基本法》保障的人權，要求法庭宣告修例違憲、不能設有追溯期。早前剔除條例中九類罪名討好商界的特首林鄭月娥，昨稱由於事件已進入司法程序，她與特區政府均不予置評，更聲稱政府不能因有人反對就不修例。民主派指林鄭已預備用「大石砸死蟹」方式，以粗暴手法通過修例。

相關新聞：陳太下月訪德為港發聲泛民總結美國之行：修例或損雙邊協議

劉鑾雄

民主派斥圖粗暴通過修例

林鄭月娥昨日出席行政會議前被傳媒連番追問《逃犯條例》修訂一事，她聲稱當局已就修例向公眾「詳細解釋」，當提出首讀和二讀後，立法會將成立法案委員會詳細審議法例，當進入逐項審議階段時，相信保安局會就議員的疑問作更詳細解釋。她又指，政府建議修例時一向很願意聆聽各界意見，倘意見和立法大原則沒有衝突，政府大多數會從善如流接納，但強調「唔等於每一個意見特區政府都接納，否則唔能夠做完一件事」。

民主派會議召集人毛孟靜批評，林鄭言論明顯是「死雞撐飯蓋，再大石砸死蟹」，試圖在立法會建制派議員支持下「數夠票」就粗暴通過修例，「呢個令香港人睇得好清楚，係來自北京嘅一個命令嚟」。她又指出，林鄭至今未能交代，為何在台灣當局表明不會接受今次修例引渡疑犯陳同佳到台受審下，港府仍拒絕與台灣就引渡安排進行任何溝通和接觸。毛孟靜預告，民主派議員、民陣和多個民間團體將會聯手抗爭反對修例。

■記者林俊謙

上一則
上一則
「送中」惡法今首讀大律師公會轟降證據要求 律政司前高官：「極權國可造假」香港法院難把關

下一則
下一則
陳太下月訪德為港發聲 泛民總結美國之行：修例或損雙邊協議

陳太下月訪德為港發聲泛民總結美國之行：修例或損雙邊協議
促林鄭外訪釋歐美疑慮
港府指美貿易報告失實
西環集中營：集結商界 專業人士7.1上街
【移交逃犯】甘比化淡妝湊女 愁眉不展
「送中」惡法今首讀 大律師公會轟降證據要求律政司前高官：「極權國可造假」香港法院難把關